Applique le programme de calcul ci-dessous en prenant 5, puis 9, puis
$-2$ comme nombre de départ. Quelle observation peut-on faire? Cette observation est-elle valable pour tous les nombres que l'on peut choisir ? Justifie.
\[\psshadowbox{\begin{minipage}{350pt}
\begin{center}
{\em Programme de calcul}
\end{center}
$\bullet$ Choisir un entier relatif.
\par$\bullet$ Calculer le produit de son suivant immédiat par son
précédent immédiat.
\par$\bullet$ Ajouter 1.
\par$\bullet$ Retrancher le carré du nombre de départ.
\par$\bullet$ Annoncer le résultat.
\end{minipage}
}\]